\documentclass{article}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\geometry{a4paper, total={170mm,257mm}, left=20mm, top=20mm}

\date{}
\begin{document}

\begin{itemize}[label={}]
  \section{Slučaj upotrebe: B4 šalje zahtev za popunu magacina}
\item Na određeni vremenski period vrši se popuna magacina brigade. Na osnovu trenutne količine materijalno tehničkih sredstava B4 formira spisak sredstava koji u vidu zahteva šalje nadređenoj komandi.
\item \textbf{Učesnici:} B4

\item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem.

\item \textbf{Postuslovi:} B4 je uspešno poslao zahtev za popunu magacina brigade nadređenoj komandi.

\item \textbf{Osnovni tok:}
  \begin{enumerate}
  \item B4 bira opciju "Stanje magacina".
  \item Sistem nudi spisak magacina u koje B4 ima uvid.
  \item B4 iz ponuđenog spiska bira "Stanje magacina brigade".
  \item Sistem prikazuje stanje magacina u vidu tabele sa materijalno tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom.
  \item Na osnovu stanja magacina B4 bira opciju "Napravi zahtev".
  \item Sistem generiše novi dokument koji B4 treba da popuni.
  \item B4 pravi spisak potrebnih sredstava i navodi da zahtev šalje nadređenoj komandi.
  \item Nakon što formuliše zahtev B4 bira opciju "Pošalji zahtev".
  \item Sistem je uspešno poslao zahtev.
  \item Prelazi se na slučaj upotrebe 2.
  \end{enumerate}

\item \textbf{Alternativni tokovi:}

  \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. B4 pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
  \begin{enumerate}[label=\alph*.]
  \item B4 proverava da li je zahtev sačuvan.
  \item Ukoliko jeste prelazi se na korak 8 glavnog toka.
  \item Inače prelazi se na korak 5 glavnog toka.
  \end{enumerate}

  \textit{Sistem nije uspeo da pošalje zahtev:}
  \begin{enumerate}[label=9\alph*.]
  \item B4 ponavlja korak 7 glavnog toka.
  \item Ukoliko je zahtev poslat prelazi se na slučaj upotrebe 2.
  \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
  \end{enumerate}

  \section{Slučaj upotrebe: B4 prima odobrenje i obaveštava rukovaoca magacina }

\item B4 očekuje odobrenje za popunu magacina. Nakon što B4 dobije odobrenje obaveštava rukovaoca magacina brigade o detaljima prijema sredstava.
\item \textbf{Učesnici:} B4 i rukovalac magacina
\item \textbf{Preduslovi: } Sistem je u ispravnom stanju. B4 i rukovalac magacina su prijavljeni na sistem.
\item \textbf{Postuslovi:} B4 je primio odobrenje od nadređene komande za popunu magacina brigade i o tome je obavestio rukovaoca magacina.
\item \textbf{Osnovni tok:}

  \begin{enumerate}
  \item B4 bira opciju "Zahtevi i nalozi".
  \item Sistem prikazuje spisak svih pristiglih obaveštenja.
  \item B4 prima obaveštenje o odobrenju popune magacina od strane nadređene komande.
  \item B4 bira opciju "Napravi novo obaveštenje".
  \item Sistem generiše novi dokument koji B4 treba da popuni.
  \item B4 sastavlja obaveštenje rukovaocu magacina brigade o prijemu materijalno tehničkih sredstava sa tačnim datumom i vremenom prijema, spiskom i količinom stvari.
  \item B4 bira opciju "Pošalji obaveštenje".
  \item Sistem je uspešno poslao obaveštenje.
  \end{enumerate}

\item \textbf{Alternativni tokovi:}

\item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. B4 pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
  \begin{enumerate}[label=\alph*.]
  \item B4 proverava da li je obaveštenje koje se šalje rukovaocu magacina sačuvano.
  \item Ukoliko jeste prelazi se na korak 7 glavnog toka.
  \item Inače prelazi se na korak 4 glavnog toka.
  \end{enumerate}

\item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje obaveštenje:}
  \begin{enumerate}[label=8\alph*.]
  \item B4 ponavlja korak 7 glavnog toka.
  \item Ukoliko je obaveštenje poslato slučaj upotrebe je uspešno završen.
  \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
  \end{enumerate}

  \section{Slučaj upotrebe: Popuna magacina brigade na hitan zahtev }
\item Rukovalac magacina šalje hitan zahtev B4 za popunu magacina na osnovu upozorenja koje generiše sistem ukoliko su određena materijalno tehnička sredstva spala
  ispod minimalne dozvoljene količine.
\item \textbf{Učesnici:} B4 i rukovalac magacina
\item \textbf{Preduslovi: } Sistem je u ispravnom stanju. Rukovalac magacina je prijavljen na sistem.
\item \textbf{Postuslovi:} Rukovalac magacina je uspešno poslao zahtev za popunu magacina brigade B4.
\item \textbf{Osnovni tok:}

  \begin{enumerate}
  \item Rukovalac magacina brigade bira opciju "Stanje magacina brigade".
  \item Sistem prikazuje stanje magacina u vidu tabele sa materijalno tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom. Sistem izdaje upozorenje za sredstva koja su spala ispod dozvoljene minimalne količine.
  \item Rukovalac magacina bira opciju "Napravi zahtev".
  \item Sistem generiše novi dokument koji rukovalac treba da popuni.
  \item Rukovalac magacina sastavlja spisak potrebnih sredstava koja su spala ispod minimalne dozvoljene količine sa obrazloženjem i navodi da zahtev šalje B4.
  \item Nakon što rukovalac magacina popuni dokument bira opciju "Pošalji zahtev".
  \item Sistem je uspešno poslao zahtev.
  \end{enumerate}
    
\item \textbf{Alternativni tokovi:}

\item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. Rukovalac magacina pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
  \begin{enumerate}[label=\alph*.]
  \item Rukovalac magacina proverava da li je zahtev koji se šalje B4 sačuvan.
  \item Ukoliko jeste prelazi se na korak 6 glavnog toka.
  \item Inače prelazi se na korak 3 glavnog toka.
  \end{enumerate}

\item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje zahtev:}
  \begin{enumerate}[label=7\alph*.]
  \item Rukovalac magacina ponavlja korak 7 glavnog toka.
  \item Ukoliko je zahtev poslat slučaj upotrebe je uspešno završen.
  \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
  \end{enumerate}

\section{Slučaj upotrebe: B4 prosleđuje zahtev za hitnu popunu magacina}
\item Nekad je potrebno hitno obezbediti materijal za popunu magacina. Na osnovu hitnog zahteva od strane rukovaoca magacina. B4 prosleđuje spisak sredstava iz zahteva nadređenoj komandi.
\item \textbf{U\v cesnici:} B4 

\item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem.

\item \textbf{Postuslovi:} B4 je uspešno prosledio zahtev za popunu magacina brigade nadređenoj komandi. 

\item \textbf{Osnovni tok:}
\begin{enumerate}
\item B4 bira opciju "Zahtevi i nalozi".
\item Sistem prikazuje spisak svih pristiglih obaveštenja.
\item B4 prima obaveštenje o hitnom zahtevu za popune magacina od strane rukovaoca magacina brigade.
\item B4 bira opciju "Otvori zahtev".
\item B4 bira opciju "Odobri zahtev".
\item Sistem generiše novi dokument sa spiskom potrebnih sredstava preuzetog iz hitnog zahteva.
\item B4 navodi obrazloženje i zahtev šalje nadređenoj komandi.
\item Nakon što formuliše zahtev B4 bira opciju "Potvrdi".
\item Sistem je uspešno poslao zahtev.
\item Prelazi se na slučaj upotrebe 2.
\end{enumerate}

\item \textbf{Alternativni tokovi:}

	\begin{enumerate}[label=]
	\item Pad sistema: Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. B4 pokreće sistem i prijavljuje se na njega. 
		\begin{enumerate}
		\item B4 proverava da li je zahtev sačuvan.
		\item Ukoliko jeste prelazi se na korak 8 glavnog toka.
		\item Inače prelazi se na korak 4 glavnog toka.
		\end{enumerate}	
	\end{enumerate}   		
  
   \begin{enumerate}[label=9\alph*.]
   \item Sistem nije uspeo da pošalje zahtev:
  	  \begin{enumerate}
  		\item B4 ponavlja korak 8 glavnog toka.
  		\item Ukoliko je zahtev poslat prelazi se na slučaj upotrebe 2.
  		\item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
  	  \end{enumerate}
   \end{enumerate}
   
   \begin{enumerate}[label=7\alph*.]
	\item Treba ažurirati iz spiska sredstava pre prosledjivanja zahteva
		\begin{enumerate}
		\item B4 ažurira spisak sredstava.
		\item B4 prelazi na korak 7.
		\end{enumerate}	
	\end{enumerate}   
	
	\begin{enumerate}[label=5\alph*.]
	\item B4 odbija hitni zahtev
		\begin{enumerate}
		\item B4 bira opciju "Odbij zahtev".
		\item B4 popunjava formular sa obrazloženjem za odbijanje zahteva.
		\item B4 bira opciju "Potvrdi odbijanje".
		\item Sistem šalje obaveštenje rukovaocu magacina brigade.
		\end{enumerate}	
	\end{enumerate}   

\end{itemize}
\end{document}
